/**
 * Created by guo on 2017/6/10.
 */

var init = {'questions': [{'question': '1.手持木竿、梯子等工具通过接触网时，必须（   ），不准高举超过安全距离。', 'answer': ['水平通过', '高举通过', '垂直通过', '横向通过'], 'correctAnswer': '1'}, {'question': '2.我国电气化铁路采用单相工频交流制供电，架设在铁路线路上空的接触网带有（  ）kV的高压电。', 'answer': ['15', '25', '30.0', '33.0'], 'correctAnswer': '2'}, {'question': '3.在装载货物高度超过（   ）米（从地面算起）的车辆通过电气化铁路平交道口时，严禁随车人员在货物上坐立。', 'answer': ['2', '5.0', '8.0', '10.0'], 'correctAnswer': '1'}, {'question': '4.用水浇灭距离接触网（  ）米以外的燃着物时，接触网可不停电，但是水管不准朝接触网方向喷射，水流与接触网带电部分应保持2米安全距离。', 'answer': ['1', '2', '4', '5.0'], 'correctAnswer': '3'}, {'question': '5.在接触网支柱等危险设施、设备和区域，以及能攀登到客车等车辆上部的梯子或支架处，必须规范涂刷或设置“（  ）”、“切勿靠近”、“严禁攀登”等警示标志，警示标志应保持完整、清晰。', 'answer': ['有电危险', '有毒危险', '禁止烟火', '禁止靠近'], 'correctAnswer': '1'}, {'question': '6.任何人员不得在接触网支柱等危险设施、设备和区域，以及能攀登到客车等车辆上部的梯子或支架处，停留休息和坐卧，不得破坏（  ）。', 'answer': ['作业标', '警示标志', '示意标志', '禁止标'], 'correctAnswer': '2'}, {'question': '7.我国规定（ ）V以下的电压为安全电压。', 'answer': ['36', '110', '220', '72.0'], 'correctAnswer': '1'}, {'question': '8.雷雨天气，在电气化区段内行走，要（  ）为宜。', 'answer': ['接近线路', '远离线路', '沿着线路', '在路肩走'], 'correctAnswer': '2'}, {'question': '9.凡进入沪蓉线作业的人员必须经过（    ）培训考试合格，取得相应资格，方可上岗。', 'answer': ['高铁准入', '铁路局准入', '工务段准入', '车间准入'], 'correctAnswer': '1'}, {'question': '10.不属于作业“五不准”制度的是（    ）。', 'answer': ['设备病害地点未找准，不准作业', '病害整治方案未制定，不准作业', '人员、机具、材料未到位，不准作业', '周末节假日，不准作业'], 'correctAnswer': '4'}, {'question': '11.凡触沪蓉线安全六条安全“红线”的行为一律按（    ）违章进行处理。', 'answer': ['A类', 'B类', 'C类', 'D类'], 'correctAnswer': '1'}, {'question': '12.各工种班前必须充分休息，保持精力充沛，班前（    ）小时内严禁饮酒，发现饮酒者，应立即停止其上岗工作。', 'answer': ['12', '10', '8', '6'], 'correctAnswer': '3'}, {'question': '13.（    ）作业负责人应对作业地段进行回检，并做好记名修，并对人员、料具进行确认，确认达到开通条件，方可离开。', 'answer': ['天窗点结束前', '上轨道车前', '施工作业完毕后', '施工作业完毕前'], 'correctAnswer': '3'}, {'question': '14.工地防护员在作业人员进网（乘汽车或步行）、上道（乘作业车）前必须与（    ）联系，确认列车运行及天窗情况，联系不畅通、线路未封锁的情况下，禁止作业人员进网、上道。', 'answer': ['工地防护员', '驻站联络员', '驻台联络员', '作业负责人'], 'correctAnswer': '2'}, {'question': '15.上道作业必须由（    ）职务的人员带班。', 'answer': ['班长', '工长', '主任', '班长及以上'], 'correctAnswer': '4'}, {'question': '16.当设备发生故障，需在双线区间的一条线上处理设备故障时，本线必须封锁，邻线列车限速（   ）及以下(不设置移动减速信号、减速地点标和作业标)。', 'answer': ['200km/h', '160km/h', '120km/h', '45km/h'], 'correctAnswer': '2'}, {'question': '17.与正线相邻站线检查、作业，相邻正线限速（    ）及以下。', 'answer': ['80km/h', '160km/H', '200km/h', '250km/h'], 'correctAnswer': '2'}, {'question': '18.严禁自轮运转设备边走边卸，严禁在（   ）装卸人员、工机具及材料（确认两线都已封锁，且无其它车辆在该区段运行除外）。', 'answer': ['两线间', '左侧', '右侧', '路肩'], 'correctAnswer': '1'}, {'question': '19.上道作业人员不得过于分散，前后距离不得超过（    ），确保现场作业人员均在作业负责人和防护员的监控范围内，作业过程中严禁单人离开作业群体。', 'answer': ['50m', '60m', '70m', '80m'], 'correctAnswer': '4'}, {'question': '20.更换钢轨时必须按规定连接回流线；更换整组道岔或带有接地线的钢轨时，必须预先通知（    ）部门现场配合。', 'answer': ['工务', '供电', '电务', '车务'], 'correctAnswer': '2'}, {'question': '21.照明设备损坏后要在（    ）小时内修复，确实不能修复的要安排备用设备。', 'answer': ['12', '24', '36', '48'], 'correctAnswer': '2'}, {'question': '22.故障处理后的放行列车条件由（    ）决定。', 'answer': ['路局负责人', '段负责人', '车间负责人', '现场负责人'], 'correctAnswer': '4'}, {'question': '23.其它车间在沪蓉线作业时，应提前两天将作业计划以书面形式报麻城北线路车间，由（    ）负责申报天窗计划。', 'answer': ['路局', '工务处', '工务段', '麻城北线路车间'], 'correctAnswer': '4'}, {'question': '24.沪蓉线的出库清点制度是指先由作业人员按作业分工准备好自己所需的工机具、材料，其次由作业负责人全面清点工机具、材料及数量，并填写《（    ）》，最后工地防护员进行复核。工机具均贴有反光标识、标号。', 'answer': ['沪蓉线日施工（作业）卡控记录簿', '防护员记录本', '日作业计划单', '日派工单'], 'correctAnswer': '1'}, {'question': '25.天窗点结束前（    ）分钟必须停止一切作业，对作业地点及前后各一百米线路进行全面回检复核，确保作业质量达标，并做好记名修。', 'answer': ['10', '20', '30', '40'], 'correctAnswer': '3'}, {'question': '26.天窗点结束前（    ）分钟，由三级清点人员对工机具、材料进行清点确认，由作业负责人组织列队点名，对工机具及材料进行清点确认，填写《沪蓉线日施工作业卡控记录簿》，并由工地防护员进行复核。', 'answer': ['10', '20', '30', '40'], 'correctAnswer': '3'}, {'question': '27.沪蓉线施工作业，在天窗点结束前（    ）分钟由各驻站联络员向各施工作业负责人询问作业情况', 'answer': ['10', '20', '30', '40'], 'correctAnswer': '3'}, {'question': '28.沪蓉线天窗施工作业结束时，（    ）得到各作业点负责人同意的情况下，方可消记开通线路。', 'answer': ['远端防护员', '驻站（台）联络员', '工地防护员', '段调度员'], 'correctAnswer': '2'}, {'question': '29.参加夜间作业的人员，作业后严禁自行驾车回家，必须在基地休息（    ）小时以上，方可离开。', 'answer': ['2', '4', '6', '8'], 'correctAnswer': '2'}, {'question': '30.上、下班途中严格遵守交通规则,骑行摩托必须（    ）。', 'answer': ['戴手套', '带雨衣', '穿防护服', '戴头盔'], 'correctAnswer': '4'}, {'question': '31.邻近营业线施工的现场检查和监督工作由(      )施工安全监督队伍负责。', 'answer': ['铁道部', '铁路局', '各站段', '各工程指挥部'], 'correctAnswer': '2'}, {'question': '32.上道作业人员必须按规定穿着（    ），夜间作业必须穿带有2道反光条的防护服。', 'answer': ['迷彩服', '黄色防护服', '红色衣服', '白色衣服'], 'correctAnswer': '2'}, {'question': '33.施工、维修作业完毕后，现场负责人必须对线路几何尺寸进行回检，线路几何尺寸应满足（   ）有砟轨道静态几何尺寸容许偏差管理值中的作业验收标准。', 'answer': ['120-160km/h', '200km/h', '200-250km/h', '250km/h'], 'correctAnswer': '3'}, {'question': '34.在岗期间六个月内2次触碰“红线”的职工给予(    )处理。', 'answer': ['行政警告处分，扣罚400元', '通报批评，扣罚100元', '通报批评，扣罚300元', '待岗三至六个月'], 'correctAnswer': '4'}, {'question': '35.上道进行检查及设备零星整修等频繁移动的项目，现场防护员应与检查、作业人员保持(    )的距离，确保与作业负责人信息的联系和实施对现场的监控。', 'answer': ['20m', '10-20m', '20-30m', '30-40m'], 'correctAnswer': '2'}, {'question': '36.起道高度单股一次不得超过(   ) mm，且隧道、桁架桥梁内不得超过限界尺寸线。', 'answer': ['20', '7.0', '40', '50'], 'correctAnswer': '2'}, {'question': '37.拨道作业，线路中心位移一次不得超过（   ）mm。', 'answer': ['30', '±30', '40', '±40'], 'correctAnswer': '2'}, {'question': '38.一侧拨道量年度累计不得大于(      ) mm，并不得侵入限界。', 'answer': ['60', '80', '100', '120'], 'correctAnswer': '4'}, {'question': '39.扰动道床不能预先轧道的线路、道岔施工，开通后第一趟列车不准为(      )。', 'answer': ['轨道车', '行包快运', '旅客列车', '货物列车'], 'correctAnswer': '3'}, {'question': '40.进入栅栏前应由(      )在看守点登记上道人数和机具数量，作业结束后看守人员应同作业负责人核对确认人员、机具完全撤出栅栏并进行销记。', 'answer': ['看守人员', '作业负责人', '带班人员', '指定人员'], 'correctAnswer': '2'}, {'question': '41.天窗是指列车运行图中(      )为施工和维修作业预留的时间。', 'answer': ['不铺画列车运行线', '调整、抽减列车运行线', '预留运行时间', '增加列车运行线'], 'correctAnswer': '12'}, {'question': '42.作业人员应严格执行“（    ）”制度。', 'answer': ['自控', '互控', '数控', '他控'], 'correctAnswer': '124'}, {'question': '43.到达工地后，作业负责人不得擅自指挥人员上道作业，应首先向工地防护员了解（    ），在确认满足作业条件后方可组织上道作业。', 'answer': ['施工作业给点', '列车动向', '天窗命令号', '天窗时间'], 'correctAnswer': '12'}, {'question': '44.施工车辆装载材料、工具应稳固，（   ）。施工车辆移动时不得装卸材料、机具。', 'answer': ['不偏载', '不超载', '不超限', '以上都不对'], 'correctAnswer': '123'}, {'question': '45.遇（    ）等恶劣天气应停止线上作业，线下作业时要做好防滑、防摔工作。', 'answer': ['大雾', '大雨', '大风', '大雪'], 'correctAnswer': '1234'}, {'question': '46.所有作业人员严禁翻越封闭网，夏季带好（    ）药品。', 'answer': ['防暑', '防蛇', '防虫', '防毒'], 'correctAnswer': '12'}, {'question': '47.(      )范围称为营业线设备安全限界。', 'answer': ['电气化铁路接触网支柱外侧2米', '接触网支柱外侧附加悬挂外2米', '有下锚拉线地段时在下锚拉线外2米', '非电气化铁路信号机立柱外侧1米'], 'correctAnswer': '1234'}, {'question': '48.三级清点制度分别按顺序（    ）。', 'answer': ['作业人员负责清点', '作业负责人负责复核', '现场作业人员确认', '工地防护员负责确认登记'], 'correctAnswer': '124'}, {'question': '49.邻近营业线(      )纳入铁路局月度施工计划的施工按营业线施工有关规定执行。', 'answer': ['所有施工', 'A类', 'B类', 'C类'], 'correctAnswer': '23'}, {'question': '50.工区负责人要根据当天（    ）等进行有针对性的安全预想', 'answer': ['作业项目', '天窗情况', '安全环境', '运输方式'], 'correctAnswer': '1234'}, {'question': '51.邻近营业线(      )由铁路局负责编制邻近营业线施工安全监督计划。', 'answer': ['A类', 'B类', 'B类不纳入铁路局月度施工计划的施工', 'C类施工'], 'correctAnswer': '34'}, {'question': '52.确保邻近营业线施工安全是(      )、行车组织单位的共同责任。', 'answer': ['设备管理单位', '项目管理机构', '施工单位', '监理单位'], 'correctAnswer': '1234'}, {'question': '53.驻台、驻站联络人员必须掌握当日各施工作业（    ）及机具使用等情况；施工作业前与车站运转室核对钟表。', 'answer': ['负责人', '地点', '项目', '作业人数'], 'correctAnswer': '1234'}, {'question': '54.作业结束后，工机具及材料必须撤出封闭网以外，并对所有（    ）进行清点，填写《沪蓉线日施工作业卡控记录簿》。', 'answer': ['作业量', '人员', '工机具', '材料'], 'correctAnswer': '234'}, {'question': '55.从事（    ）和特种设备操作人员，必须经专业培训、考试合格，取得相应资格，方可上岗。', 'answer': ['轨道车驾驶', '大型养路机械驾驶操作', '钢轨探伤', '钢轨焊接工作'], 'correctAnswer': '1234'}, {'question': '56.车间、班组必须严格落实沪蓉线各项安全生产管理制度；记录各项安全活动过程，包括（    ）', 'answer': ['生产分析记录', '安全分析记录', '专项安全活动记录', '通话记录等。'], 'correctAnswer': '234'}, {'question': '57.施工安全监督队伍负责施工现场的安全检查和监督，并根据具体的施工项目制定监督计划安排，检查和监督内容主要包括，(      )，现场施工用料堆放及清理情况等。', 'answer': ['营业线线路、信号、通信、接触网设备变化情况', '施工进展情况，施工单位专业管理人员盯控情况', '安全防护人员在岗情况', '机械作业时机器设备状况及操作人资质'], 'correctAnswer': '1234'}, {'question': '58.驻站联络员应携带由作业负责人填写的驻站派遣证、日作业计划单到车站按规定登记要点，并将列车运行及调度给点情况及时通报给下列哪些人员（    ）。', 'answer': ['工地防护员', '作业负责人', '作业人员', '驻台联络员'], 'correctAnswer': '12'}, {'question': '59.（    ）应按规定填写沪蓉线岗位作业卡控手册。', 'answer': ['段调度员', '驻台联络员', '驻站联络员', '工地防护员'], 'correctAnswer': '34'}, {'question': '60.麻城北路线车间要建立重点病害设备问题库，对（    ）的地段要进行重点盯控。', 'answer': ['重点病害处所', '长波不平顺地段', '线路变化频繁', '竖曲线'], 'correctAnswer': '123'}, {'question': '61.指派担任驻台、驻站联络员要相对固定，负责(     )及参加每日施工协调会等事宜。', 'answer': ['作业登记要点', '施工作业协调', '开通登记', '临时要点'], 'correctAnswer': '1234'}, {'question': '62.由麻城北线路车间将调度所下达的天窗计划通知到相关车间、工区，根据(    )情况，编制日作业计划单。', 'answer': ['人员', '机具', '材料', '施工作业地点'], 'correctAnswer': '123'}, {'question': '63.小型液压捣固机作业时，必须携带足够的（    ）等应急备品。', 'answer': ['拨到器', '冲击捣镐', '棕绳', '抬杠'], 'correctAnswer': '234'}, {'question': '64.下列哪些属于沪蓉线安全“红线”（    ）。', 'answer': ['严禁擅自更改施工作业计划内容。', '严禁班前不点名分工。', '严禁擅自进入和跨越石武线。', '严禁没有相互确认擅自销记开通线路。'], 'correctAnswer': '1234'}, {'question': '65.凡上道施工（作业）都必须提前做好（    ），不进行安全预想和施工组织设计方案交底不清等不准上线路作业。', 'answer': ['施工标准', '安全预想', '施工组织设计方案', '安全标准'], 'correctAnswer': '23'}, {'question': '66.施工单位应在实际施工调度命令的起止时间内完成作业，施工单位作业完成后，经施工、设备管理单位检查达到放行列车条件，由(      )办理开通登记（施工销记），车站值班员（或列车调度员）签认后，按规定开通线路。', 'answer': ['施工负责人', '驻站、驻调度所联络员', '设备单位检查人', '设备单位指定人员'], 'correctAnswer': '1234'}, {'question': '67.现场防护员应根据施工作业现场(      )和等情况确定站位和移动路径，并做好自身防护。', 'answer': ['地形条件', '列车运行特点', '施工人员', '机具布置'], 'correctAnswer': '1234'}, {'question': '68.在岔区作业完毕后，应对转辙和岔心部位进行清查，同时要求（   ）配合进行道岔调试，确保状态良好。', 'answer': ['机务', '电务', '车务', '车间'], 'correctAnswer': '23'}, {'question': '69.以下哪几项属于麻城工务段安全“红线”范围()', 'answer': ['防护员兼做其他工作或不按规定执行联控要求。', '联合施工时，主体单位、配合单位不到擅自动工。', '班前不点名、不分工。', '单独检查作业人员违反规定上道'], 'correctAnswer': '1234'}, {'question': '70.各作业小组工机具、材料放置轨道车时（    ），并由跟班干部和本务机副司机确认，', 'answer': ['分区放置', '放置合理', '平稳牢固', '严禁超限'], 'correctAnswer': '1234'}, {'question': '71.联络、防护人员在点名后应检查（    ）的性能及电量情况，性能不良、电量不足的对讲机、GSM-R手持机禁止使用。', 'answer': ['对讲机', 'GSM-R手持机', '录音笔', '头灯'], 'correctAnswer': '12'}]}